【crypto】連登有冇人留意緊Bitcoin Halving?

仲有大約70日，Bitcoin就會進入歷史上第3次產量減半(Halving)時期
到時礦工每個block嘅獎勵會得返6.25個BTC
(喺2009年創造時每block會增加50個BTC供應, 到2012年底降到25個, 2016年中降到12.5個)

減半機制由source code決定，每210,000個block就會減半一次
(每block大約維持喺10分鐘)
直到6,930,000個block後唔會再有新BTC產生，預計喺公元2140年出現

有興趣可以click入github研究Bitcoin code

由於BTC嘅供應由code決定，而且係個open source project完全公開透明，所以第一日已經可以知晒將來嘅供應同inflation rate，可以直接睇到啲BTC有趣嘅特點

BTC供應基本上係一條log function，直到非常接近供應上限嘅21 Million
而通漲率係log scale一級級咁跌，而家就嚟去到第三級
今次halving特別在於第一次BTC inflation rate將會低過美金 (美金仲有減息、QE因素)
有機會測試吓BTC作為store of value嘅講法
同埋可能撞正全球經濟衰退，唔知可唔可以做到避險資產

source:

有人認為每次halving之後BTC嘅價錢都會急升，我諗今次應該都唔會例外
呢度有冇人傾下BTC或者其他crypto?

點燈法?

跌

點解你覺得bitcoin有機會做避險資產?

係呀由2月高位跌咗超過10%
但halving近了

你喺度講依啲只會收大量負皮

早幾日好多隻幣都狂跌，今日升返少少

BTC供應固定而且冇辦法人為增加
過往數據似乎支持佢係non-correlated asset

BTC同主要股市、commodity市場weekly correlation (2016-2019)

BTC同金daily correlation (2019 Q1)

冇所謂 想討論下啫

留名2021年尾再睇返呢個post

btc 現價$8845

有幾多貨？有冇玩altcoin? 用開邊個exchange?

應該會跌
因爲供應少左=礦場執笠=巨戶沽bitcoin=萬日之跌

miner breakeven喺6500-7000, 可能halving後會推上13000, 同埋堆miner之前到而家搵落唔少 應該無咁快收皮住

連登仔：火燎森呃人㗎玩Bitcoin都on99

理論上跌穿成本價就會冇人掘，冇供應價自然會升返，除非冇人買Bitcoin，正路升一倍走唔甩

halving之後會有一批miner賺唔到錢被迫退出，hash rate有機會跌一排
但唔理巨戶沽唔沽Bitcoin，減產後嘅miner都要賣返高啲價先回到本

我認為可以咁樣理解:
假設生產成本(e.g. 電力、硬件)不變，第一次halving後miner得到嘅獎勵由50 BTC/block降到25 BTC/block，miner新嘅收入一定要≥生產成本，否則退出

由於miner之間有競爭，但爭嘅係同一塊餅
成個Bitcoin mining行業由爭50 BTC降到25 BTC
嗰25 BTC最終要cover到用fiat currency結算嘅整體生產成本
要集體推返高價錢

2012年halving後3個月先恢復原有hash rate

2016年halving都係差唔多情況

Crypto冇規管、騙案多又係真嘅
但因為幣少、而唔理互聯網發展

所以理解好重要

點睇pi network

唔算了解得好深入
睇落Distribution係傳銷式，想用social engineering方法bootstrap個network

只會用黎炒作
投機用一流

投機而家的確係其中一個主要用途
但BTC嘅volatility係慢慢降緊，雖然比起傳統市場仲係好高

我覺得Bitcoin最大嘅價值在於佢係non-sovereign money
脫離所有主權國家中央銀行嘅控制，冇政治立場、冇經驗增長/就業率「目標」
國際放棄金本位後未試過出現呢個情況

你講既價值正正係佢既缺點
同埋btc mining係俾中國dominate緊
你估美帝會唔會用
Btw, bitcoin or blockchain其實真係唔算得啲咩突破性技術
只係普通一個應用

呢位清講得非常好

睇返呢個網就知依家係中國係有MAJORITY
所以BITCOIN其實有個根本問題係到

BTC無錯係供應估定 但問題係crypto currency可以有無限咁多款
如果成個crypto currency只有BTC一款既話 的確可以有好大機會可以成為其中一個資深
但當crypto currency可以有無限咁多款 又以太幣又波場幣又FB幣成千上萬款 咁個供應估定又好似變左係個無限數

就咁睇圖2012同2016個波其實好細下
bitcoin可以升到10000usd似係其他原因(china

有啊，開埋個IG講：

開過個Po無人理，之後就由得佢沉底了

雖然有utility，但其他幣未必做到Bitcoin嘅store of value
就好似稀有金屬有十幾種，各自有工業用途，但黃金market cap就係高過銀10倍
黃金嘅內在價值係咪高過銀10倍呢? 我諗未必

睇過一個關於Hard money嘅理論解釋，我覺得幾有道理
有興趣我再講

呢兩幅圖係hash rate
即係參加挖Bitcoin嘅電腦嘅總運算力，同價格有幾大correlation仲有爭議

加油

Mining pool入面係唔同嘅miner嚟嘅
外國人都join得中國mining pool，而且有事隨時可以轉pool

Bitmain現時壟斷ASIC mining係事實
不過miner有經濟誘因跟隨protocol，相反攻擊個網絡要付好大代價
中國政府ban過Bitcoin幾穫，幾次都死唔去，有人話已經有Lindy effect

樓主點睇alt coin ,例如eth 個啲
有人話過最尾winner 得一個，就係BTC

想知硬分拆既詳情，好似bch bsv個啲

in pi coin we trust

Pluralism定Monism係一個好困難嘅問題
而家有超過5000隻幣，但我好肯定大部份係無價值嘅shit coin

所以問題係alt coin入面有冇有價值嘅coin/token，我覺得就算唔計tokenized security/ asset至少短期係有嘅
暫時Ethereum明顯穩坐第二把交椅，smart contract同DeFi ecosystem喺BTC嘅發展落後好多，短期內要反超Ethereum嘅機會好微
當然Ethereum本身都有好多挑戰者

但好似我上面講過黃金嘅例子咁，ETH功能多過BTC唔代表價格必然高於BTC
仲有minting、accessibility、社會共識好多因素
所以講到底係一個信念問題，我個人傾向Pluralism，但都明點解會有BTC maximalism

硬分叉係因為protocol有變，但唔係所有miner都upgrade咗去新嘅protocol，造成兩條唔相容嘅blockchain

Bitcoin Cash (BCH)喺2017年8月因為block sizes爭議而喺BTC度fork出嚟，Bitcoin SV (BSV) 再喺BCH度分家

呢兩次fork都有知名人物推動，包括自稱係Satoshi真身嘅Craig Wright，所以BSV全名係Bitcoin Satoshi Vision

有興趣知多啲Block Size爭議可以睇睇呢篇文

Bitcoin hardfork map

留時間囊咁話喇喎

馬克思教
金銀天然不是貨幣，但貨幣天然是金銀

Defi係好有潛力
不過Bitcoin始終有market dominance

btw你信唔信會有Flippening發生?

我信 你睇由application 到privacy 再到 scalability ，eth 都係明顯贏九條街，其他幣或者系統係車尾燈都見唔到。如果區塊鏈技術真係成功，eth 必定就係贏家。

廣告：有興趣晞解多啲區塊鏈同 eth 既發展，可以 like 我地 myethshop 既 fb pag，定時都會為大家介紹有用既 dapp

我有0.33個bitcoin, 喺破產重組中的mtgox 度 ...

用咩platform買最抵屌？ 想長揸2-3年

手上有0.7粒btc 放唔放好

Myethshop

個d唔係你架喇

claim 得番

同問

Binance la

普遍睇法Altcoins都係啲莊用黎呃走你手上BTC既野，只宜短炒

係按當時BTC嘅fiat value計返俾你?

嚟到現代銀嘅金融地位明顯唔及黃金
好值得探討點解兩者差咁多

因為金有工業價值
而且期貨交易所打壓白銀買家

但實際上銀既工業價值同稀有性都係高過金
白金都係

靜靜地贏得唔得

但亨特巴打投資白銀試過比交易所打壓
咁唔公平邊個敢投資

俾番btc

個人覺得佢fixed既供應係有潛質做保值/避險
但一黎世人唔太信
二黎無一個好好既監管機構/制度
唔普及d都好難玩大個餅

民排股跌佢都跟跌 短時間都好似做唔到避險作用

係喎原來白銀地表蕰藏量低過黃金

五年後如果有量子電腦
會否 1分鐘內全部挖完 ?

但好似開採黃金難d？

派返之後會唔會有好大輪沽壓

如果普及咗先買會係咩price point?
我覺得crypto喺innovation curve仲係early adopter階段
當然風險都好高，有歸零嘅風險，但根據過往數據Bitcoin嘅reward係遠超risk

監管係有進步嘅，至少Facebook Libra同中國CBDC迫到唔少國家clarify同跟埋一齊研究

Media sentiment都已經好唔同，可以對比下2013年CNBC點報導Bitcoin突破$100美金
而家國際基本上報財經嘅media都會有section專講crypto

Quantum computing仲係好遠嘅事
但Bitcoin應該有方法變成quantum proof

睇咗篇文話2000年至2017年採嘅白銀已經多過上個世紀100年夾埋
雖然罕有但係有得狂掘，價錢升唔到係正常

Lm

“There is also some ongoing academic research on creating quantum-safe public-key algorithms with many of the same properties as today's public-key algorithms, but this is very experimental. It is not known whether it will end up being possible.”

唔係講緊安全問題，而係到時bitcoin要一下被掘晒，變左有量字電腦個一個人會賺晒所有bitcoin
要有第二隻quantum coin,條數式要足夠複雜令quantum computer都只可以10秒一個block,但其實存唔存在quantum computer解唔到既數式都成問題

成個page咪講緊呢個問題
足夠強嘅quantum computer可以破解成個public key cryptography原理
有啲alt coin已經聲稱自己係quantum proof，但我水平唔夠評論唔到

DeFi 比人hack完好多人提現wor

唔會，因為量子電腦挖礦係遠遠唔夠我地而家d ASIC機快，而且能源效應亦遠遠唔夠ASIC機好。
量子電腦用來break個encryption就有可能，不過係20-30年後既事，到時我地已經轉哂所有encrypton做post quantum algo ga喇

佢問緊挖礦，唔係個encryption

唔需要擔心，bitcoin挖礦用既SHA256就算有量子電腦都加速唔到好多，根本就唔夠我地而家用緊既ASIC快同energy efficient, 簡單來說就係就算你有一部真係work既量子電腦，用佢黎挖礦會蝕到pk，冇人會咁傻仔。

上20000 gogogo

BTC永遠都會係第一
第一 投資crypto既機構主要係買BTC
第二 佢既數量係fixed
第三 大部分trading pair都係BTC

你啱
sorry我理解錯咗

呢兩日南韓同印度先後解禁crypto ban

你指由DeFi smart contract withdraw定cash out?

今個月未入貨

到時都轉左第二隻Quantum- Resistant加密算法啦，成個社區有共識就轉得

而家先50 Qubit，起碼幾千Qubit先Crack到Blockchain

仲有德國：
德國：3月2日，德國聯邦金融監管局發佈一份，有關比特幣和其他加密貨幣託管業務的指導意見。德國聯邦金融監管局將諸如比特幣之類的加密貨幣定義為「加密價值」，並將其作為一種新的金融工具。加密貨幣託管牌照即將發放。截至 2月11日已有 40 多家德國銀行向德國聯邦金融監管局申請加密貨幣託管牌照。

From smart contact, 之後lending % 升到傻hi左

可以睇呢篇：

Bitcoin而家係法國具有正式貨幣地位

勁

bzx俾人連續兩鑊當ATM咁禁
雖然我都鍾意DeFi 不過安全性真係有隱憂
呢次事件仲反映咗一個protocol出問題會嚴重影響埋成個ecosystem嘅穩定性，唔係好過傳統banking system

向好嗰面諗，DeFi似係大趨勢

第一投資價值定第一market cap?
我認同BTC有特別地位，要Flip BTC唔係咁易
其實最接近flip嗰次已經係2017年6月，嗰陣ETH差少少
但我想象到BTC嘅store of value成為其中一個crypto嘅功能
假如New York Stock Exchange tokenize上市股票，market cap已經超過20 trillion (黃金係8 trillion)

德國幾日前都認可咗Bitcoin係金融工具
按佢準則好多crypto都可以係
做咩呢幾日啲國家係咁出好消息，唔通institutional money coming成真?

1. Not issued or guaranteed by any central bank or public body;
2. Don’t have the legal status of currency or money;
3. Can be used by individuals or legal entities as a means of exchange or payment;
4. Serve investment purposes;
5. Can be transmitted, stored and traded electronically.

個陣個個玩ico先炒到咁高 以後都冇咁既機會

never say never
DeFi有機會成為另一個catalyst，而且我唔覺得ico會完全消失
雖然有監管問題，但decentralize集資方法係回應緊一種市場需求

DeFi saving rate

擺入Nexo食息，信唔信得過？

點操控? 願聞其詳

Nexo好似唔係真正嘅DeFi，要入落佢個custodial wallet
不過就算DeFi都有風險，自己衡量吓

樓主有無研究Bitcoin Taproot個Upgrade，係咩黎？

呢啲我哋叫做CeFi，我都寫過篇野講CeFi同DeFi有咩唔同

但其實有啲寬鬆啲既定義，係話Nexo呢類中心化公司搞既Crypto Lending都叫DeFi

其實而家DeFi都唔係安全過CeFi
始終未成熟

Schnorr multi sig

跌到hihi

平常心啦，crypto上上落落好閒
只要唔係買咗shit coin trending towards zero就得

諗起之前美股大跌有鬼佬整咗呢個meme

CZ搞爛Gag，唔好笑

CZ次次一講就跌到PK

其實喺香港要點樣可以買到crypto？
coinbase搵唔到credit card買法
外面啲ATM只見到bitcoin但無其他crypto，而且個費用高好多

垃圾嚟⋯⋯ 仲有個 Justin Sun

芝麻Mk 仔

Binance開咗港幣提存 應該平過用信用卡

Justin Sun呢期收購Steemit好多花生食

新手留名
樓主用緊咩方法買bitcoin?我自己係上localbitcoin買

其實今日有咩係升

好耐無睇 ETH仲買唔買得過？
仲有無機會升 成手垃圾野now

我之前用某間香港exchange
提存手續費貴過大行好多，最慘係liquidity好低

#111 講咗Binance港幣提存
不過我好耐冇用港紙入貨，你研究完邊樣抵啲可以share下

依家股災 bitcoin跟跌跟到足
咁bitcoin有咩價值?

佢嘅存在價值就係花生價格上升

連登應該冇人答到你

可以睇睇

而家最抵同最安全應該係用呢張Wirex卡，免費Shipping，火幣OTC Stablecoins賣緊7.9，呢度買DAI（一隻Stablecoin都係7.82)，啲人用某啲卡仲有回贈

你可以入黎問下其他人點買最抵

zoom out

一日未有regulation, 啲大行嘅錢唔會流入crypto，所以暫時無咩價值，最多叫做有少少Market first mover advantage。 但係BTC嘅blockchain技術真係好落後，又慢又唔環保，最慘全球超過8成嘅mining hash rate 喺4個支那mining pool手上， 所以btc 唔係想像中咁去中心化。
利申：有2粒，因為世界上太多羊群

而家開始多Regulations啦，最近開始好多國家搞緊

我初時都有懷疑過Bitcoin相對於其他crypto嘅價值，尤其係POW嘅問題
但耐咗就越嚟越appreciate呢個設計

Bitcoin的確係食緊好多電，但另一方面有更大incentive去發展再生能源
因為長遠嚟計成本一定係低啲，幾年前已經有礦場用水力、地熱發電做energy source
最近有電力公司開始做埋礦場，當電力需求大時就賣俾住宅、商業用途，供應過剩就用off peak hour電力轉mining
所以我覺得兩個行業未來有機會merge埋

得幾個mining pool唔等於得幾個miner，mining pool入面係唔同嘅個體miner嚟嘅，而且唔一定喺中國
我覺得Bitmain壟斷ASIC miner生產問題嚴重啲

ETH而家係-86% from all time high
BTC係-60%，好多alt coin係-90%
BTC同ETH我覺得係穩陣有長遠價值嘅，alt就...

等錢洗既weak hand 走哂是為了更好的上漲

如果Halving後都唔升
相信好多人會放棄

手上既Alt 同 Eth 曾經有價值1M
而家剩返10萬唔到

現貨坐三年
莊家都怕你

痴線
有咩alt呀 講出嚟睇下有冇人俾到意見?

成本廿零萬到 ，中間溝多左十零萬，而家打算留比個孫
ETH OMG EOS NEO ADA

哇你跌一半都唔放
跌足9成

中左冧巴降

想問 咁佢halved之後 應該好多掘礦會盈利減半做唔住
咁咪炒左好多人mining咁blockchain會唔會個安全性下降左

Binance 入錢 好似好慢

我2-3年前買 買個價有的平過現價
係大跌一半再溝先豬得多
唔溝了放係到算 當賭輸左
再買就買BTC算

假設價錢唔升嘅話，會
過往經驗hash rate會微跌或者升幅減慢

巴打咁傷呀
我建議你重新評估吓，當自己呢一刻先擺錢入去會唔會買返呢啲幣
冷靜地諗下點樣balance個portfolio，唔好覺得以前揸開就要keep住揸

雖然我知心理上好難做到，但cut走loser等於放瘀血
我感覺好多ico幣都開始緊漫長嘅soft exit scam，一直蹉跎歲月直到冇人care就散band，冇咁易俾人告
與其等佢歸0或者2017 alt season重臨，我覺得可以選擇減磅或者買返啲穩陣嘅crypto

都唔算多 係賺左無走 個diff好大
真正輸好在輸十零廿萬 仲係接受範圍
同埋以太幣算大諗住穩定 都輸返
暫時唔買住 要買就買Bitcoin

係咪姐係halving 完三個月後係最好既入市時機

我意思係你似乎仲有唔少alt coin exposure
可以諗諗要唔要consolidate去返大路嘢

NEO ADA我唔知近排有咩發展
EOS以前來勢洶洶想挑戰Ethereum，但Launch之後block producer同DPoS嘅問題好似開始出現，同埋因為0 fees俾一個airdrop spam爆過(唔知算唔算惡意攻擊)

可以睇睇DappRadar嘅2019 report，入面有講埋NEO

呢個係Bitcoin hash rate, 唔係價錢

都係 大路你指邊隻？
我再買都係Bitcoin

大路其實都係BTC ETH
如果信Ethereum DeFi ecosystem可以睇下Maker

大部份crypto有固定供應schedule
例如BTC而家係每10分鐘產生12.5個，如果多咗人挖個網絡會自動增加挖礦難度，掉返轉亦一樣，所以供應係大致不變

alt 我自己比較睇好neo 同一隻係香港比較冷門少少嘅vet

Vechain ? 好耐之前買過

新手有野唔係好明。
因為有transaction 要放入條chain, miner 就用Hash formula 將有果個transaction 嘅block 放入去重而得到BTC reward.
唔明個位係如果將來BTC 唔再供應，姐係再無reward 會比miner，咁邊個會同你mine , 無人mine 咁點做transaction?

有錯請指教

靜靜地贏

冇錯，見佢呢排合作嘅商家都係大粒嘢，極懷疑呢隻嘢背後有官打莊

Miner除咗block reward仲會收埋transaction fees
但你講得啱，當所有block reward冇晒之後可能係個問題

因為單靠transaction fees夠唔夠支撐network係未知之數
不過今年5月先係第4/34個Reward Era，最後嘅block reward係100年之後嘅事
有人提出過可以改protocol永續block reward，但我諗呢個問題要到假如halving逐漸影響到安全性先會有正式討論

唔好俾sunk cost fallacy影響呀

大陸野唔出奇

bitcoin=賭場

點解咁講?

不過下次減半之後維持成本已經好難，較小型既睇怕都會退出或者轉挖其他幣
我都想知佢到底仲可以點樣維持到人去繼續挖+幫手做交易
而又唔會造成算力壟斷

free fall緊

free fall 到冇玩開都想入市
ETH EOS

-30%樓主點睇

bitcoin係唔知點解好跟股市走

今日呢穫先有跟
之前係有大量贜款惡意流出

係跌好多但fundamental冇變
Bitcoin volatility一向係特別高

good luck

對smart contract platform有興趣可以睇睇DappRadar嘅2019 report

dapp 有留意開
對 Crypto 一直係觀望態度
（太貴入唔到市 ）

成個crypto market市值得172b，擺入NYSE都入唔到頭20位

準備3000

(認真估唔到市場panic得咁緊要)

好想入，但真係可以無下限

我DCA咗咁耐都冇受過咁大誘惑
尤其halving就快到